```json
[
    {"question": "IFS积分光谱的星族分析工作包有哪些功能模块？", "answer": "IFS积分光谱的星族分析工作包包含以下功能模块：星族分析、恒星年龄计算、恒星金属丰度计算和恒星质光比计算。"},
    {"question": "IFS二级数据生成工作包中对光谱进行了哪种拟合？", "answer": "IFS二级数据生成工作包首先对光谱进行吸收线拟合，拟合使用和IFS光谱波长覆盖范围相近的恒星光谱库。"},
    {"question": "IFS二级数据生成工作包最终得到的数据以什么格式存储？", "answer": "IFS二级数据生成工作包最终得到的数据打包成fits格式，再经过质量检验和关键字索引后，存入数据库，作为IFS数据处理软件的标准二级数据发布。"},
    {"question": "星冕仪数据处理软件具有几个主要功能？", "answer": "星冕仪数据处理软件具有5个主要功能，分别是数据质量检查及标记、参考图像评估和处理、仪器效应修正、天空背景处理和宇宙线标记。"},
    {"question": "星冕仪数据处理流水线的0级数据处理包括哪些流水线？", "answer": "星冕仪数据处理流水线的0级数据处理包括图像评估流水线、参考图像处理流水线、仪器效应改正流水线和观测效应处理流水线。"},
    {"question": "图像评估流水线如何分类图像？", "answer": "图像评估流水线将依据成像质量，将图像分为正常图像和低质量图像分别写入数据库。低质量图像的判据包括但不限于严重过曝、PSF异常、仪器效应或环境效应异常等。"},
    {"question": "参考图像处理流水线主要处理哪些图像？", "answer": "参考图像处理流水线将对本底、暗场、平场、背景等参考图像进行合并、建模、仪器效应修正等操作，生成星冕仪1级数据中的参考图像数据。"},
    {"question": "仪器效应改正流水线对科学图像进行了哪些处理？", "answer": "仪器效应改正流水线将利用输入的参考图像，对科学图像进行overscan、本底校正、暗场扣除、CTE、平场校正等处理，并将结果写入数据库。"},
    {"question": "星冕仪数据处理软件包括哪几个主要工作包？", "answer": "星冕仪数据处理软件包括数据可用性标记及分类工作包、参考图像处理工作包、仪器效应改正工作包、观测效应处理工作包和1级数据生成工作包。"},
    {"question": "数据可用性标记及分类工作包的主要功能是什么？", "answer": "数据可用性标记及分类工作包的主要功能是对经过QC0判断后的数据图像和参考图像，根据图像噪声及PSF等信息对图像质量进行评估，识别出低质量图像；通过观测记录文件对输入图像进行识别并进行标记，将本底图像、暗场图像、平场图像、天空背景图像、科学目标图像等进行分类。"}
]
```